# Сервис резервации товаров Lamoda-Tech 

## Требования ⚙️
Для запуска этого проекта вам потребуется следующее:
- Docker и Docker-compose
- Создать в корне директории и заполнить по данному шаблону .env файл:

```
#POSTGRES ENVIRONMENTS
PGUSER=user
PGPASSWORD=password
PGHOST=postgres
PGPORT=5432
PGDATABASE=db
PGSSLMODE=disable

#SERVER ENVIRONMENT
ENVIRONMENT=debug
HTTP_PORT=8080
```

## Запуск 🚀
Для запуска выполните в терминале команду ```make up```, после чего сервер будет запущен на localhost на указанном
вами порту. Будет запущена база данных, а также сразу выполнится миграция БД и внесение некоторых тестовых данных.
Для остановки сервера нужно прописать команду ```make down```

## Тесты 🛠️
Для начала нужно установить инструмент mockgen:
```bash
go install go.uber.org/mock/mockgen@latest
```

Запуск тестов командой `make test`, запуск тестов с покрытием `make cover` и для получения отчёта в html формате `make cover-html`
 

## REST Методы 📎
Сервис предоставляет следующие REST-методы:

### Резервирование товара на складе для доставки

- Метод: POST
- URL: /products/reservations
- Пример запроса:

```bash
curl --location 'localhost:8080/products/reservations' \
--header 'Content-Type: application/json' \
--data '{
    "productUniqueCodes": ["q1w2e55", "q1w2e43"],
    "warehouseId": 3
}'
```
#### Примеры ответа:
##### 1. Успешный запрос (статус 200):

В случае успешного резервирования товаров, сервер возвращает статус 200 без дополнительных данных.

##### 2. Ошибка данных (статус 400):

Если при выполнении запроса произошла ошибка в связи с полным отсутсвием такого наименования на складе, указанием несуществующего склада или товар уже закончился,
то возвращается статус 400 с деталями ошибки: 

```json
{
  "error": {
    "code": "BusinessError",
    "message": "The product with the code 'q1w2e421' is not in warehouse"
  }
}
```

Это означает, что товар с указанным уникальным кодом не может быть зарезервирован.

##### 3. Ошибка на сервере (статус 500):

В случае внутренней ошибки сервера при обработке запроса, возвращается статус 500 с деталями ошибки:

```json
{
  "error": {
    "code": "InternalServerError", 
    "message": "Something went wrong, please try again."
  }
}
```
Это означает, что произошла ошибка на сервере, и резервирование товара не было успешно выполнено. Клиенту рекомендуется повторить запрос.

### Освобождение резерва товаров

- Метод: DELETE
- URL: /products/reservations
- Пример запроса:

```bash
curl --location --request DELETE 'localhost:8080/products/reservations' \
--header 'Content-Type: application/json' \
--data '{
    "productUniqueCodes": ["q1w2e43", "q1w2e55"],
    "warehouseId": 3
}'
```
#### Примеры ответа:
##### 1. Успешный запрос (статус 200):
В случае успешного освобождения товара из резерва, сервер возвращает статус 200 без дополнительных данных.

##### 2. Ошибка данных (статус 400):

Если в резерве не обнаружен переданный товар или склада не существует, то сервер возвращает статус 400 с деталями ошибки:

```json
{
  "error": {
    "code": "BusinessError",
    "message": "The product with the code 'qweasd123' is not in reserve"
  }
}
```

##### 3. Ошибка на сервере (статус 500):

В случае внутренней ошибки сервера при обработке запроса, возвращается статус 500 с деталями ошибки:

```json
{
  "error": {
    "code": "InternalServerError", 
    "message": "Something went wrong, please try again."
  }
}
```
Это означает, что произошла ошибка на сервере, и резервирование товара не было успешно выполнено. Клиенту рекомендуется повторить запрос.

### Получение количества оставшихся товаров на складе

- Метод: GET
- URL: /warehouses/{warehouseId}/products
- Пример запроса:
```bash
curl --location 'localhost:8080/warehouses/1/products'
```
#### Примеры ответа:
##### 1. Успешный запрос (статус 200):
В случае успешного освобождения товара из резерва, сервер возвращает статус 200 и данные по товарам на складе:

```json
{
  "products": [
    {
      "id": 1,
      "name": "Рубашка",
      "quantity": 88,
      "uniqueCode": "q1w2e43"
    },
    {
      "id": 11,
      "name": "Куртка",
      "quantity": 59,
      "uniqueCode": "q1w2e53"
    }
  ]
}
```

##### 2. Ошибка данных (статус 400):
Если передан id несуществующего склада, то возвращается статус 400 с  с деталями ошибки:
```json
{
  "error": {
    "code": "BusinessError",
    "message": "Warehouse not found"
  }
}

```
##### 3. Ошибка на сервере (статус 500):

В случае внутренней ошибки сервера при обработке запроса, возвращается статус 500 с деталями ошибки:

```json
{
  "error": {
    "code": "InternalServerError", 
    "message": "Something went wrong, please try again."
  }
}
```
Это означает, что произошла ошибка на сервере, и резервирование товара не было успешно выполнено. Клиенту рекомендуется повторить запрос.
